【怪異集】被殺男童入夢纏繞兇徒難忍終自首

【怪異集】被殺男童入夢纏繞
兇徒難忍終自首

兩岸要聞

「我做了不該做的事，小男孩死得好慘！」協助棄屍的兇嫌受不了良心譴責，最後向警方自首。五年前，台灣桃園縣新屋鄉發生一起虐殺男童案，年僅4歲的男童因隨地便溺，遭母親男性友人徒手毆打致死，嫌犯事後找友人幫忙裝袋棄屍，卻因連日夢到男童慘狀，決定自首，全案這才曝了光。

這名年僅4歲便夭折的余姓男童，出生在一個毒品家庭，2011年3月，余父就因毒品案鋃鐺入獄，當時懷有身孕的余母（41歲）帶着兒子投靠娘家，不久生下一名女嬰，但余母並沒有因女兒出生而戒毒，反在坐月子期間因販毒遭逮，交保後又因毒品交易與人結怨，眼看通緝在即，加上擔心返家遇仇家，余母決定棄保潛逃。

余母找上未婚無業的毒友陳建興（37歲）幫忙，以每個月3萬元新台幣（約7,714港元）代價，照顧4歲稚子與7個月大幼女，因毒品案假釋中的陳男正好缺錢，便接下這份差事，沒想到男童經常哭鬧要找媽媽，令他大為光火，不時出手體罰管教，只是陳男萬萬沒想到，最後竟會因氣憤失控，鑄下難以挽回的大錯。

陳男在2012年2月7日晚上6時許發現男童在2樓房間隨地便溺，一氣之下，他出拳痛毆男童胸口，造成男童跌倒時，頭部撞擊到地板，怒氣未消的陳男，又一把抓起男童，再朝胸口飽以老拳，男童當下跪坐直喊胸口痛，但陳男未予理會，直到隔日上午，男童出現抽搐及呼吸急促現象，他這才驚覺大事不妙。

陳男雖然趕緊試圖急救，但男童最終還是氣絕身亡，頓時嚇壞的陳男趕緊跟好友翟孝勇（44歲）聯絡，告知棘手情況，當晚7時許，翟嫌來訪，兩人三杯黃湯下肚後，決定要棄屍並毀跡滅證，兩嫌先到桃園龍潭偷走一部私家車，9日凌晨2時許，陳男將男童屍體裝入黑色大型塑膠袋內，以鐵絲綑綁，放置贓車後行李箱中，隨後與翟嫌開車到新竹縣一處山邊，將屍袋推入山凹內，再將贓車棄置桃園龍潭。

兩人原以為神不知鬼不覺，沒想到翟男卻開始不對勁，噩夢連連，只要晚上入睡，死狀悽慘的男童就會入夢，令他寢食難安，終日恍惚，11日近午，他任職的清潔公司老闆發現翟男心神不寧，追問始知闖下大禍，於是勸告並陪同向警方自首，並帶警方前往龍潭，帶回陳男偵訊；下午4時許，兩人帶路協助警方重回棄屍地點，終於順利尋獲男童屍袋。

就在警方通知遭通緝的余母前來認屍時，余母一度以為是仇家來電，連忙否認身分，然而得知愛子死訊時，又擔心被逮，只能在電話那頭啜泣，不敢出面見兒子最後一面，幸運逃過一劫的男童妹妹，則被桃園市府社會局緊急安置。

陳、翟兩人被起訴，法官認為翟男主動供出案情，態度良好，判監1年2個月，陳男雖與家屬達成和解協議並承諾賠償，但仍因傷害致死及遺棄屍體等罪名，判監15年。

台灣《蘋果日報》

心虛咪發惡夢囉

四歲就唔係夭折喇

唉